{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013978",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0011481",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "나주 보산동 고인돌\n\n(羅州 寶山洞 고인돌)"
    },
    "text": "羅州普山洞支石墓 （羅州宝山洞支石墓） (나주 보산동 고인돌 (羅州 寶山洞 고인돌))\\n\n全羅南道羅州市龍峙村に位置する支石墓は、鉄器時代の埋葬用の小型石棺で作られています。この支石墓は1977年に全南大学の作業中に発掘されました。蓋石は盤岩でできており、長さ4m、幅2.2m、厚さ1.8mで、およそ22トンの重さがあります。しかし、蓋石の北端の下には長さ1m、幅40cmの小型石棺が築造されていました。この石棺はその大きさから、大人か子供を埋葬したものと考えられています。もし子供のものなら、子供も大人と同じように階級と身分を持っていた可能性があり、身分世襲制社会の良い例と言えるかもしれません。また、この支石墓の発掘によって、初期鉄器時代に該当することが分かりました。さらに、蓋石周辺からはくさび跡と取り外した痕跡が見つかりました。これらの痕跡は、当時の石採取作業で使用されていたと考えられます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この羅州普山洞支石墓はどこに位置していますか？",
            "answer": "羅州普山洞支石墓は全羅南道羅州市龍峙村に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この支石墓はいつ発掘されましたか？",
            "answer": "この支石墓は1977年に全南大学の作業中に発掘されました。"
        },
        {
            "question": "この支石墓の蓋石はどのような材料で作られていますか？",
            "answer": "この支石墓の蓋石は盤岩でできています。"
        },
        {
            "question": "この支石墓の蓋石の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この支石墓の蓋石は長さ4m、幅2.2m、厚さ1.8mです。"
        },
        {
            "question": "この支石墓の蓋石の重さはいくらですか？",
            "answer": "この支石墓の蓋石はおよそ22トンの重さがあります。"
        },
        {
            "question": "この支石墓の蓋石の下には何が築造されていましたか？",
            "answer": "この支石墓の蓋石の下には長さ1m、幅40cmの小型石棺が築造されていました。"
        },
        {
            "question": "この石棺は大人か子供を埋葬したものですか？",
            "answer": "この石棺はその大きさから、大人か子供を埋葬したものと考えられています。"
        },
        {
            "question": "この支石墓の発掘によって分かったことは何ですか？",
            "answer": "この支石墓の発掘によって初期鉄器時代に該当することが分かりました。"
        },
        {
            "question": "この支石墓の周辺から見つかった痕跡は何ですか？",
            "answer": "この支石墓の周辺からはくさび跡と取り外した痕跡が見つかりました。"
        },
        {
            "question": "これらの痕跡は何に使用されていたと考えられますか？",
            "answer": "これらの痕跡は当時の石採取作業で使用されていたと考えられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 295,
        "QA": 384
    }
}